見過咩用字最精煉既句子?

唸唔倒有一個句子可以超越呢9個字

洎牧以讒誅
李牧唔係有罪而被誅,而係以「讒」誅,加咗呢個字令讀者對李牧產生無限悲憫,無直接表達自己既感覺都可以達到極其煽情既效果

邯鄲為郡
邯鄲係趙國都城,變成郡,何謂郡?秦制行郡縣制,邯鄲為郡,4個字就表達倒趙國連國都變成秦國領土既意思

一野轟落去

臥薪嘗膽
包咗春秋吳越相爭，越國報仇嘅故事。

冇嘢精煉得過"戇鳩"兩個字...

乜都即刻表達晒

屌

精子：oh~shit

i am your father

屌！

我係一個壞咗既人

我屌你老母邊個踢我